# Лера и ее «Поиск»

*Говорят, счастливо живет на свете лишь тот, кто полностью умертвил часть своей души…*

*Я вижу столько потенциальных счастливцев вокруг!*

Лера — концепт А. Артамонова

Наша главная из героинь родилась в середине 90-х в самом сердце Сибири — глухой деревушке на Енисее.
Ее родителями стала необычная пара: москвич, приехавший в поисках исцеления от тяжких кошмаров, и
местная девушка, к которой он обратился, — *хэнэ сениц*. Молодая шаманка.

От любви ли или в результате шаманских обрядов, но мятущаяся душа успокоилась. Молодой человек
ощутил себя здоровым и больше того — счастливым. Он пожелал остаться в деревне надолго. Его счастье
омрачало лишь то, что оно не было обоюдным: Айсе — так звали девушку — разлюбила его. Если любила
вообще.

Между двумя легла тень, которая лишь росла и темнела день ото дня, пока не превратилась в черную
пропасть. О причинах такой вражды знали только двое, и оба молчали.

Не прожив в деревне и года, отец забрал малютку с собой и вернулся в столицу. Стал растить дочь без
матери, от которой больше не было слышно. Минуло несколько благополучных лет.

Лера росла, получая всю нужную заботу от отца и бабушки. Но отец всё еще был нездоров. Его снова
терзали кошмары и всё больше одолевали прежние страсти. Поддавшись им, он увлекся оккультной
тематикой и сделал это своим основным занятием. Он уверовал в свою силу медиума, а Айсе считал не
иначе как ведьмой, всячески мстящей ему колдовством. И всерьез угрожающей дочери.

Его мистические занятия не могли не затронуть Леру. Девочка научилась составлять шифры раньше, чем
считать в столбик, а демоны из мрачных книг заменяли ей сказочных героев. Понимая это, но не в силах
отступить, отец оставлял ее на полное попечение бабушки, пока сам тратил время на поиски других
мистиков, ритуалы и личные «изыскания» подальше от глаз людских.

Он изнурял себя, заходя всё дальше и дальше, пока один из сеансов общения с духами не закончился его
смертью.

Хоть дочь и не видела отца месяцами, а их редкие встречи порой заканчивались ссорами, он оставался
главным человеком в ее жизни. Его гибель очистила и возвысила уже начинавший меркнуть образ. Когда
Лера нашла отцовский тайник с книгами и зашифрованными дневниками, он и его былые занятия целиком
завладели сознанием девочки.

Но, к лучшему или нет, внешний мир не давал ей замкнуться в себе и чужих таинственных записях.
Последовал новый удар: бабушка захворала и сама теперь требовала ухода. Спустя несколько трудных
месяцев в судьбу девочки вмешалась остальная родня. Теперь Леру и ее кошку Пулю ждал новый дом: на
этот раз их приютила одна из сестер отца. И это был далеко не последний их переезд.

Несмотря на все трудности и невзгоды, Лера не позволяла себе раскисать. Потеряв один дом, она
обживалась в другом; расставшись с одними друзьями, обретала новых — хотя бы одну, но надежную
подругу.

Что касается мальчиков, то Лерина первая детская влюбленность закончилась инцидентом, о котором она
ни за что не расскажет. Познав на себе предательство, с тех пор она показательно равнодушна к
мальчишкам (и главному герою придется серьезно постараться, чтобы её переубедить).

Со сверстниками Лера держалась особняком и редко вмешивалась в чужие дела, но за попытки ее задеть
никому не давала спуску. Презирая любую трусость в себе и других, она заочно была готова идти до
конца в любом конфликте. К счастью, мало кто желал связываться — излучавшая уверенность Лера умела
внушить к себе уважение и без драки.

Хуже дела обстояли со взрослыми. Своенравная и не признающая авторитетов, она, даже не нарушая
формальных правил, умела настроить против себя любого — будь то учительница или соседи. Но быстрей
всего она ссорилась со своими домашними. Все родственники бурно критиковали ее отца, и уже этот факт
перечеркивал все шансы ужиться вместе.

После полутора лет жизни у одной тетки Лера и ее идентично рыжая кошка перебрались к другой. Их
встретил очередной подмосковный городок — еще более тесный и сквозящий безнадегой. Зато новый дом
оказался более тихим, а обстановка — спокойней. Она располагала плотнее заняться отцовскими
шифровками и книгами, портя себе глаза и зарабатывая очки для чтения.

Одним из немногих местных развлечений был тир, сразу привлекший внимание Леры. По какой-то причине
она очень стремилась научиться стрелять.

В тире ей не сразу обрадовались, но со временем стали пускать по блату — помогла дружба (почти
случайная) с дочкой хозяина заведения. Правда, обращение с оружием оказалось физически трудным
делом, но это не отпугнуло Леру, а лишь вдохновило на тренировки. Она тратила на новое хобби все
свободные деньги, а порой и силы.

Другим ее развлечением стало посещение одинокой вышки ЛЭП за городом. Забравшись туда — выше любого
дерева или здания в округе, — она могла часами смотреть по сторонам — на город, небо и горизонт. А
порой просто вниз, лежа на животе и свесившись через край — *смотреть в смерть*.

Лера уверена, что не боится смерти. Она легко и охотно рискует жизнью, хоть и не хочет всерьез
расставаться с ней. Для нее важно узнать тайны своей семьи, и она на пути к этому. А что будет
дальше и будет ли что-то — её не волнует.

Но ей не настолько чужды окружающие люди и их заботы, как она хочет верить. При желании Лера находит
с ними общий язык, а порой, в редких случаях, даже делится тайнами. Временами она готова приоткрыть
свой мир кому-то близкому, да только никто до сих пор не выдерживал этого испытания.

Кто-то приветствовал ее тягу к мистике и желал знать больше, кто-то, наоборот, всячески осуждал. Но
каждый, кому доводилось услышать об этом, тут же накрепко связывал Леру с чем-то таинственным —
странным и запретным. И переставал относиться к ней, как к нормальной девушке и подруге.

комната Леры

Лера привыкла чувствовать себя непонятой. И всё больше свыкается с мыслью, что человека, который мог
бы ее понять, не существует вовсе.

Она не ждет помощи — привыкла справляться сама. Она не боится ни людей, ни духов, но сможет ли
сладить со своими личными демонами и переступить через них?

Сможет ли сама достичь своих ясных целей: разыскать мать и добиться от нее правды; по-настоящему
узнать отца, расшифровав его записи? Выяснить, кто из родителей прав, а кто обрек их семью на
несчастья?

Сможет ли кто-то раскусить Леру? Рядом с ней найдутся люди, готовые помогать, но сможет ли кто-то
понять, чего она ищет на самом деле?

Всё это мы узнаем когда-нибудь. Это будет долгий поиск.
